<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Mde.tw - Github</title><link href="https://mde.tw/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://mde.tw/blog/feeds/github.atom.xml" rel="self"></link><id>https://mde.tw/blog/</id><updated>2022-09-14T20:15:39+08:00</updated><entry><title>有關 Github Classroom</title><link href="https://mde.tw/blog/about-classroom.html" rel="alternate"></link><published>2022-09-03T11:00:00+08:00</published><updated>2022-09-14T20:15:39+08:00</updated><author><name>mdecycu</name></author><id>tag:mde.tw,2022-09-03:/blog/about-classroom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;這裡將收集與 Github Classroom 有關的資料內容. &lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;這裡將收集與 Github Classroom 有關的資料內容. &lt;/p&gt;


&lt;h1&gt;Github Classroom&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;登入 Github 帳號, 並連線至 &lt;a href="https://classroom.github.com/"&gt;https://classroom.github.com/&lt;/a&gt; 後, 選擇 Sign in and Get Started, 就可以加入 Github Classroom: &lt;a href="https://github.com/education/classroom"&gt;https://github.com/education/classroom&lt;/a&gt;. 授權讓 classroom 程式管理 organization 帳號下的所有倉儲, 其中最重要的功能就是, 可以由管理者管控是否 enable invite link, 讓取得連結的學員參與作業與專案倉儲管理, 並且可以透過 organization 中的 Member privileges 設定讓使用者建立 Github Pages, 但限制其刪除 organization 下作業倉儲的權限..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加入 Github classroom 後, 將跳出相關說明: A classroom is a space where you can create assignments, collaborate with teaching assistants, and invite students in a single course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由於 GitHub Classroom uses organization accounts to manage permissions, administration, and security for classrooms. You can create a Classroom in any organization you own.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意即, 當 Github 使用者加入 Github Classroom 之後, 就可以透過該帳號下的 organization 來新增 assignments 或協同 project, 當該 orgainzation 的管理者透過 Github Classroom 設定 assignment 之後, 該 assignment 就會產生一組 invite link 網址, 且與管理者所選定的倉儲作為 template 之後, 任何 Github 用戶只要連結到該 assignment 對應的網址, 並且同意加入後, 就可以在該 assignment 權限設定下讓用戶對倉儲擁有管理權.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假設該作業倉儲名稱為 site, 且使用者帳號名稱為 scrum-2, 則納入該 assignment 後, 就會在 organization 名稱下建立一個名稱為 site-scrum-2 的倉儲, 而先前所使用的 template 若為 cmsite, 則該選定接受 assignment 的使用者就可以全權管理該作業倉儲. 一旦學員將倉儲設定 Github Pages 對應分支後, 該作業網址將為: https://organization_名稱.github.io/site-scrum-2&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;invite link 時效&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當所有修課學員都參與指定作業後, 可以進入 assignment 設定, 取消 invite link.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;學員作業倉儲權限&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當課程中止, 由於學員僅具備管理作業倉儲改版與 Github Pages 設定權限, 因此可以永久保留該學員所繳交的作業倉儲內容.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Github Classroom 功能&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/education/classroom"&gt;https://github.com/education/classroom&lt;/a&gt; 採用 Ruby 編寫, 是一套輔助教學的 Web-based 程式, 其功能如下:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;利用管理者的 organization 當作 Github 帳號, 以 invite link 讓學員自行建立 assignment 或 協同 project 倉儲.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assignment 倉儲的 template 可由管理者指定, 且學員對 assignment 倉儲所具備的管理權限, 可由管理者事前統一設定.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;管理者可以控制學員所建立的 assignment 倉儲, 令其無法 delete, 因此課堂結束後管理者仍可完整保留學員的課程倉儲.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;當管理者賦予學員對 assignment 倉儲擁有 admin 權限後, 學員可自行啟用倉儲的 Github Pages 功能, 利用倉儲內容建立課程網站.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="Github"></category><category term="Classroom"></category><category term="cp2022"></category><category term="cad2022"></category></entry></feed>